<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>方法论 on Hybirdmanux</title>
    <link>https://hybirdmanux.github.io/tags/%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 方法论 on Hybirdmanux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Apr 2018 09:06:42 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hybirdmanux.github.io/tags/%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>让设计师的声音更响亮</title>
      <link>https://hybirdmanux.github.io/cats/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 09:06:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hybirdmanux.github.io/cats/</guid>
      <description>实用艺术从我眼中来看就是一个矛盾，特别像数据可视化，因为“实用”和“艺术”是一对互相矛盾的概念。尽管纯艺术也有一定的实用性，例如被誉为现代艺术守护神的达达主义核心人物马塞尔·杜尚 (Marcel Duchamp) 可以将生活中的卫生间器具简单加工，羞羞答答地向艺术史索要了价值数亿美金的地位，也无形中强化了自己的个人画像 (Personal Identity) 的价值。
其他领域也能举出例子，难道你能说安东尼奥.高迪 (Antonio Gaudi)、贝聿铭、勒.柯布西耶 (Le Corbusier) 不是优秀的艺术家，在艺术史上中不能与安迪沃霍尔、毕加索一起占有一席之地吗？我要告诉你们，建筑设计是实用艺术，与客户要求，现场状况，工程造价和盈利关系密切，数字时代的交互设计也一样。
区分纯艺术和实用艺术的是，一件作品如果主要传达艺术家的灵感和想象则是纯艺术，而实用艺术则是将灵感和想象传达给了支付金钱的客户。让我们用这个区分方法，来研究一下我们经手过项目中包含的有趣数字组合。不管我们有没有意识到组合，都会对项目进程和最后结果产生影响，也会影响我们对客户和工作的意见。
饼子也许可以帮上忙，不是吃的那种饼子，而是那种一目了然的饼图。如果100%的饼子代表在项目中的意见占比的话，客户应该占多少比例，创作者 (除了设计师外还有产品经理等)应该占多少比例。一定会有不勤思考的设计师跳出来讲，“客户占100%，创作者占0%”。我想说：“没问题，祝君好运。” 还会有人小心翼翼的说各占一半。这个问题我也曾问过周围的人，回答各不相同，但比较理想的比例是创作者占75%，客户占25%。从我自己所从事的新产品发布来看，因为没有任何项目可用参考，也没有产品表现的前值一切从零开始。客户的需求也是云里雾里，如果客户不是一个人内部意见出现矛盾还需要创作者调和维护。我们的任务是白手起家，把没有的东西创造出来 (创世纪) ，所以在这个阶段，比例也许达到客户10%，创作者90%会是好的情况。没办法客户们，情况就是这样，这种安排对我们都有好处 (从零到一的项目会得到立竿见影的效果，修修补补只是给一个平庸的项目续命而已，结果不会令人满意)
我不知道那个黄金的比例是多少，创作者占61.8%客户占剩下的部分？(数学不是我的专攻领域读者自己按计算器) 但是我坚信：在多元化的世界中，客户往往是最不“懂”自己买卖的，因为他们无法跳出固有视野被局限在报表，数据和智能 (智障) BI分析中。设计师通常要经历三至四个行业的项目，最能抓住成功买卖之所以成功的共性。只要我们可以最大限度的放大自己的声音，同时吸收来自客户必要的声音 (比如从学生时代就伴随着的deadline) 客户想要传达给市场的信息才可以发挥最大作用，赚到更多的金钱。也只有这样，客户才能把更大的自由和赞助给我们继续思考，频繁实验，最终完成创作者的神圣使命：让纯艺术实用化。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>